「德州獨立」將進行公投？美國議員已計劃提案

美議員計劃提案，要求允許進行「得克薩斯州獨立」公投。

「聯邦政府已經失控，不再代表得州人的價值觀。」

當地時間12月8日，美國得克薩斯州眾議員比德曼（Kyle Biedermann）在臉書貼文稱，他計劃在州議會提出一項法案，允許對「分裂國家」進行全民公投，使得克薩斯州恢復其獨立國家的地位。

比德曼還聲稱，此提議符合《得克薩斯州憲法》，即得州人「有權改革或廢除」聯邦政府。

米勒9日告訴ABC電視台：「得克薩斯人已經厭倦了在18萬頁的聯邦法律、法規，440個獨立機構和250萬個非民選的官僚管理條例下生活。如果所有聯邦法律、法規和規章都列印后堆疊起來，那將比聖哈辛托紀念碑高。」（觀察者網注：聖哈辛托紀念碑位於美國休士頓，高約169米。）

上述法案將與其他數百份法案一起，在原定於明年1月份召開的第87屆得克薩斯州立法機構會議上審閱。但觀察者網查閱得州立法機關法案網站得知，截至日期:10日晚，比德曼尚未正式提交該法案。

然而ABC指出，儘管《得州憲法》中有相關規定，但從實踐和法律的角度來看，「分裂國家」並不現實。歷史和法律先例清楚地表明，得州無法退出聯邦政府，至少在法律上不可行。

得克薩斯大學奧斯汀分校副教授麥克丹尼爾（Eric McDaniel）2016年曾表示：「分裂在合法性上存在問題。內戰在建立聯邦政府及其權力方面發揮了非常重要的作用，鞏固了聯邦政府在主權上的最終決定權。」

得克薩斯州於1836年成為獨立國家，直到1845年加入聯邦政府。1861年2月，得克薩斯州曾宣布獨立，脫離美國。在經歷內戰和1860年代的重建之後，得州於1870年重新加入聯邦政府。

https://news.sina. com.tw/article/20201211/37128312.html

支持似乎紅州比想像中強硬 唔需要為佢地擔心

內戰邊個最開心

深藍州左膠可以做到D咩

洗唔洗咁急燈

美國内戰會搞到加拿大

後面引述msm講，此post已完

真美國人

好呀
德州獨立
加州獨立

如果內戰侵侵贏左，邊個最傷心？

左膠會去晒

德州獨立

內戰要打幾年？支那目的就係拖你十年八年，之後邊個做總統都無撚所謂啦，美國到時都無能力還拖了，兒登仔用下腦啦

拜登贏左邊個最開心

連登仔 同支那

德洲1836-1845 是獨立國家Republic of Texas,相關組織至今仍合法存在.

張學良：內戰要打幾多年？ 日本目的就係拖你十年八年，之後邊個做總統都無撚所謂啦，中國到時都無能力還拖了，蔣介石用下腦啦

根本最驚美國會內戰嘅就係支共

到時佢喺美國部署嘅滲透同埋啲左膠就會畀人一舉殲滅

時代革命 光復德州

歐盟同英國

秒殺